**总督宫**（），是一座位于[意大利](../Page/意大利.md "wikilink")[威尼斯的](../Page/威尼斯.md "wikilink")[哥特式建筑](../Page/哥特式建筑.md "wikilink")，往昔為[政府機關與法院](../Page/威尼斯政府.md "wikilink")，亦是[威尼斯总督的住處](../Page/威尼斯总督.md "wikilink")。总督宫南面为[威尼斯潟湖](../Page/威尼斯潟湖.md "wikilink")，西面为[圣马可广场](../Page/圣马可广场.md "wikilink")，北面为[圣马可教堂](../Page/聖馬爾谷聖殿宗主教座堂.md "wikilink")。

目前的建筑主要建造于1309年到1424年期间。1574年，总督宫遭遇火灾，严重受损。尽管[安德烈亚·帕拉弟奥提交了新古典主义风格的设计](../Page/安德烈亚·帕拉弟奥.md "wikilink")，然而随后的重建工作延续了原来的哥特式风格。不过也有一些古典主义的特点，比如自16世纪以来，总督宫通过[叹息桥连接到监狱](../Page/叹息桥.md "wikilink")（Palazzo
delle Prigioni）。

如今，该建筑、嘆息橋與監獄組成一座博物馆，游客可以欣赏到[丁托列托和](../Page/丁托列托.md "wikilink")[委罗内塞描绘的威尼斯的绘画作品](../Page/保罗·委罗内塞.md "wikilink")。

<File:Wenecja> Palac Dozow.JPG|從水上眺望總督宮 <File:San> Marco.jpg|總督宮和周圍建築

## 參考資料

[G](../Category/威尼斯建築物.md "wikilink")
[意](../Category/哥特式建筑.md "wikilink")